\chapter*{Introducere}
	\label{chap:INTRODUCERE}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Introducere}
	
	\section*{Necesitatea sistemului SMSGate}
		O proporție de 90\% din informațiile și datele digitale din întreaga lume au fost create în ultimii 2 ani. Accesul la informații tot mai ușor și abonamentele mobile ce includ la prețuri foarte mici conexiune de date au dus la obținerea acestei creșteri exponențiale a informațiilor digitale. În plus, stocarea acestora în servere a devenit din ce în ce mai avantajoasă din punctul de vedere prețurilor.
		
		Cu toate acestea, odată cu tot mai multe informații digitale stocate în tot mai multe servere apare și problema întreținerii acestora și în plus, problema monitorizării acestor servere. O eroare apărută la un calculator care stochează datele a 100 000 de clienți ai unei bănci ar putea genera haos, iar acest haos s-ar traduce în pierderi de milioane de lei pentru banca respectivă.
		
		Aici intervin în ecuație dispozitivele și programele de monitorizare a serverelor care odată ce sesizează o funcționare anormală a acestora au ca principal scop informarea administratorului de sistem în legatură cu respectiva anomalie. Există de asemenea și portale web care oferă aplicații destinate să ruleze pe calculatorul server și care asigură asfel această monitorizare. Ce se întampla totuși când evenimente mai putin probabile, dar totuși catastrofice precum întreruperea alimentării cu energire electrică a serverului și nepornirea generatoarelor auxiliare de energie electrică apar? Aceasta problemă este semnalată către administratorii sistemelor utilizând un serviciu mai vechi de 30 de ani dar care este încă folosit și extrem de stabil: SMS-ul.
		
		Lucrarea de față, SMSGate, prezintă un sistem dezvoltat tocmai pentru a rezolva această problemă a monitorizării serverelor și semnalării unor evenimente nedorite care pot apărea. În plus, sistemul dezvoltat, SMSGate, rezolvă această problemă la un cost destul de redus în comparație cu celelalte produse existente pe piață la momentul actual.
		
	
	\section*{Caracteristicile sistemului SMSGate}
		SMSGate este un sistem de legatură între LAN și GSM care poate fi folosit de adminsitratorii de sistem să controleze și monitorizeze unul sau mai multe calculatoare din rețea. O schemă simbolică a fluxurilor pe care operează SMSGate este prezentată în figura \ref{fig:FLOW_SCHEMATIC}. Sistemul SMSGate are următoarele caracteristici:
		
		\begin{figure}[ht]
			\centering
			\includegraphics[width=0.5\linewidth]{./../Introducere/img/flow_smsgate.png}
			\caption{Schemă simbolică a fluxurilor de lucru ale sistemului}
			\label{fig:FLOW_SCHEMATIC}
		\end{figure}

		\begin{itemize}
			\item trimite și recepționează SMS-uri către și de la unul sau mai mulți utilizatori
			\item trimite și recepționează e-mailuri către și de la unul sau mai mulți utilizatori
			\item poate trimite e-mailuri sau SMS-uri atunci când un fișier cu o anumită structură este creat/copiat într-un director al aplicației, permițându-se astlfel controlul de către un server a sistemului SMSGate
			\item include un fișier agendă telefonică cu utilizatori și grupuri ai acestora
			\item include un director în care comenzi scrise de administatorii de sistem pot fi stocate, iar rularea acestora se poate realiza printr-un simplu SMS sau e-mail
			\item este robust și rezistent la întreruperi ale alimentării cu energie electrică, având un acumulator ce permite buna funcționare a sa pentru aproximativ 5 ore
			\item este independent de o conexiune la internet prin cablu, având asigurată ieșirea către internet de la reteaua GSM prin GPRS
			\item sitemul include în interior un circuit de încărcare al acumulatorului și un circuit de monitorizare a consumului de curent electric din acumulator 
			\item este ușor de utilizat și configurat, setările inițiale ce trebuie realizate având o durată de câteva minute	
			\item permite viitoare extinderi atât de natură hardware cât și de natură software
			\item sistemul oferă unui grup predefinit de utilizatori atenționări în timp real despre evenimente importante care au loc precum: întreruperea alimentării cu energie electrică sau nivel scăzut al bateriei
		\end{itemize}
	
		
		Arhitectura sistemului SMSGate care va îndeplini toate condițiile din cerințele inițiale de proiectare este prezentată în capitolul \ref{chap:ARHITECTURA_SISTEMULUI}, iar implementarea electrică a acesteia în capitolul \ref{chap:IMPLEMENTAREA_HARDWARE}. Sistemul va cuprinde în arhitectura sa hardware patru module, două dintre ele reprezentând contribuția personală în proiect, iar două fiind de de uz general dar care servesc scopului curent. Capitolul \ref{chap:ARHITECTURA_SOFTWARE} va cuprinde arhitectura software a sistemului SMSGate și modulele software dezvoltate pentru această aplicație. Tot în acest capitol se vor prezenta principalele moduri de utilizare ale sistemului însoțite de câteva exemple. Mai multe versiune de plăci de cablaj imprimat au fost realizate în dezvoltarea sistemului SMSGate așadar capitolul \ref{chap:PROIECTAREA_CABLAJULUI} este dedicat proiectării acestora, iar în ultimul capitol, capitolul \ref{chap:PROIECTAREA_CARCASEI}, se vor discuta aspectele luate în considerare la proiectarea carcasei sistemului SMSGate.